\begin{frame}{Várakozásmentes - Leírás}

	\begin{block}{Elmélet}
		A szálak figyeljenek egymásra és ne rontsák el örökké a másik lokális eredményét. A metódusokra tekintsünk úgy, mint elvégzendő feladatra és a szálak segítsék egymás munkáját.
	\end{block}
	
	\begin{alertblock}{Megvalósítás}
		Szintén a \lstinline{std::atomic} típust használjuk, hasonlóan a zárolásmentes megvalósításnál. A feladatokat objektumként kezeljük és minden szálhoz eltároljuk, hogy mit szeretne végre hajtani. Ezután a közös feladat halmazból mindig a legelsőt hajtjuk végre.
	\end{alertblock}
	
\end{frame} 

\begin{frame}{Várakozásmentes - Mérések}

	\centering
	\begin{minipage}{.8\textwidth}
		\pgfplotstableread[col sep=comma]{data/tables/queue/waitfree.txt}\datatable
		\begin{tikzpicture}
			\begin{axis}[
				title={Processzor kihasználtság},
				width=\textwidth,
				xtick=data,
				xticklabels from table={\datatable}{Threads},
				legend pos=north west,
				ylabel={Idők hányadosa},
				xlabel={Magok száma},
				ymax=35,
				grid=both
			]
				\addplot[smooth,mark=o,red]
					table[
						x expr=\coordindex,
						y expr=(\thisrow{Producer(CPU)} / \thisrow{Producer(Real)})
					] {\datatable};
				\addlegendentry{Termelő}
				\addplot[smooth,mark=o,blue]
					table[
						x expr=\coordindex,
						y expr=(\thisrow{Consumer(CPU)} / \thisrow{Consumer(Real)})
					] {\datatable};
				\addlegendentry{Fogyasztó}
				\addplot[smooth,mark=o,green]
					table[
						x expr=\coordindex,
						y expr=(\thisrow{Multi(CPU)} / \thisrow{Multi(Real)})
					] {\datatable};
				\addlegendentry{Mindkettő}
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
	
\end{frame}
